\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0, 0, 0.5}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{darkbrown}{RGB}{83, 42, 22}
\definecolor{darkgreen}{RGB}{0, 100, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{couleurs-fr}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={195mm,260mm},
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Résolution de problèmes avec les nombres décimaux \\ Pixel Art}
\rhead{CM2 \& 6e \\ 2024-2025}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{lmdbt.fr}}
\usepackage{ccicons}
\lfoot{\ccby}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	\begin{center}
	 \textbf{Pixel Art - Résolution de problèmes avec les nombres décimaux}
	 \end{center}
	 
	 	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Déterminer la valeur associée à chaque lettre.
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
		\end{multicols}
		Chaque résultat doit être justifié à l'aide d'un calcul et d'une phrase réponse.
		\bigskip

\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*}]
		\item Lucie achète une pomme à $0,85\,\textsf{€}$ et une banane à $0,95\,\textsf{€}$. Quel est le coût total de son achat ? % $0,85+0,95=1,80\,\textsf{€}$
		\item Almir dispose d'un billet de $10,00\,\textsf{€}$ et achète un cahier à $2,55\,\textsf{€}$. Combien lui reste-t-il ? % $10,00-2,55=7,45\,\textsf{€}$
		\item Imane achète trois objets à la brocante dont les prix sont $1,20\,\textsf{€}$, $0,80\,\textsf{€}$ et $1,50\,\textsf{€}$. Quel est le coût total ? % $1,20+0,80+1,50=3,50\,\textsf{€}$
		\item Tom achète $4$ paquets de cartes à $2,35\,\textsf{€}$ chacun. Quel est le coût de ses achats ? % $4\times2,35=9,40\,\textsf{€}$
		\item Emma achète un livre à $7,90\,\textsf{€}$ et deux magazines à $3,45\,\textsf{€}$ chacun. Quel est le total de son achat ? % $7,90+2\times3,45=14,80\,\textsf{€}$
		\item Florina partage un gâteau en chocolat de $1,250\,\textsf{kg}$ en cinq parts égales. Quelle est la masse de chaque part ? % $1,250\div5=0,250\,\textsf{kg}$
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[resume,label=\fbox{\Alph*}]
		\setcounter{enumi}{6}
		\item Au supermarché, Léo achète trois bouteilles de jus à $1,75\,\textsf{€}$ chacune et un paquet de biscuits à $2,80\,\textsf{€}$. Quel est le montant total ? % $3\times1,75+2,80=8,05\,\textsf{€}$
		\item Anna a deux billets de $10\,\textsf{€}$. Elle achète deux cahiers à $3,25\,\textsf{€}$ chacun et un stylo à $1,50\,\textsf{€}$. Combien lui reste-t-il ? % $20,00-(2\times3,25+1,50)=12,00\,\textsf{€}$
		\item Ibrahim achète deux jeux vidéo à $29,99\,\textsf{€}$ chacun et paie $5,50\,\textsf{€}$ de frais de port. Quel est le montant total ? % $2\times29,99+5,50=65,48\,\textsf{€}$
		\item Pour organiser une fête, Chloé achète trois pizzas à $8,90\,\textsf{€}$ chacune, quatre sodas à $1,75\,\textsf{€}$ chacun et deux desserts à $3,25\,\textsf{€}$ chacun. Ensuite, elle bénéficie d'une remise de $2,50\,\textsf{€}$ sur l'ensemble. Quel est le montant total à payer ? % $3\times8,90+4\times1,75+2\times3,25-2,50=37,70\,\textsf{€}$
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\bigskip\bigskip

\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\begin{center}
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHIJ,Unite=0.55]{thanos.csv}
	%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEFGHIJ,Couleurs={black!10,Glycine,white,black,JauneImperial,BleuRoyal,CitronVertFonce,Ecarlate,Cyan,Heliotrope},Correction,Unite=0.55]{thanos.csv}
	\bigskip
\end{center}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{Glycine}Violet clair & %B
			\cellcolor{BleuRoyal}\textcolor{white}{Bleu foncé} & %F
			\cellcolor{Ecarlate}Rouge %H
			\\
			\hline
			$7,45$ & %B
			 $0,25$  & %F
			 $12$  %H
			 \\
			\hline
		\end{tabular}
		\medskip
		
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{black!10}Gris clair & %A
			\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %D
			\cellcolor{CitronVertFonce}Vert & %G
			\cellcolor{Heliotrope}Violet %J
			\\ 
			\hline
			$1,8$  & %A
			$9,4$  & %D
			$8,05$ & %G
			$37,7$  %J
			\\
			\hline
		\end{tabular}
		\medskip
		
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{white}Blanc & %C
			\cellcolor{JauneImperial}Or &  %E
			\cellcolor{Cyan}Bleu \\ %I
			\hline
			$3,5$  & %C
			$14,8$ & %E
			$65,48$ \\ %I
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
\end{minipage}

\end{document}
